\begin{hoofdstukje}{Regels en tips}

Tijdens de wedstrijd gelden de volgende \textbf{regels}:
\begin{itemize}
\item Maak iedere opgave op een apart vel en voorzie deze van teamnaam en opgavenummer. Nummer je pagina's (1/2, 2/2). Er zullen regelmatig mensen langskomen om jullie uitwerkingen op te halen. Geef ze z.s.m. mee, dan kunnen we beginnen met nakijken.
\item Hulpmiddelen zoals boeken, grafische rekenmachines, mobiele telefoons en laptops zijn niet toegestaan. Niet-grafische rekenmachines mogen gebruikt worden. Uiteraard mag er alleen gecommuniceerd worden met teamgenoten en met de organisatie.
\item Voor drinken wordt tijdens de wedstrijd gezorgd.
\item Als jullie vragen over de wedstrijd/opgaven hebben tijdens de wedstrijd, vul dan het formulier in en geef dit mee aan \'e\'en van de assistenten. Jullie zullen schriftelijk antwoord van de jury ontvangen. 
\end{itemize}

\textbf{Tips} die je kunnen helpen tijdens de wedstrijd:

\begin{itemize}
\item \textbf{Notatie.} Bij diverse opgaven is onderaan schuingedrukt de notatie en/of de terminologie toegelicht. Verder wordt met de natuurlijke getallen de verzameling $\{1,2,3,\ldots\}$ bedoeld, die we noteren met $\mathbb{N}$.
\item \textbf{Volgorde van moeilijkheid.} We hebben getracht de opgaven op volgorde van moeilijkheid te sorteren. Dat wil zeggen, we denken dat er voor de eerste opgaven gemiddeld meer punten zullen worden gehaald dan voor de latere opgaven. Besteed dus gemiddeld meer tijd aan opgaven met lagere nummers.
\item \textbf{Lees goed wat er in de opgave staat.} Als je te snel begint, kun je belangrijke informatie over het hoofd zien. Soms staat in de vraagstelling een (verstopte) hint die aangeeft wat je zou kunnen doen. Als je vastloopt, kun je ook besluiten de opgave nog eens goed door te lezen. Zorg ook dat je alle gegeven informatie gebruikt die in de opgave staat en vooral slechts de informatie die gegeven is.
\item \textbf{Wees een team.} Verdeel de opgaven, zodat je geen dubbel werk doet, en vraag elkaar om hulp als je ergens niet uit komt. Bedenk waar ieders kwaliteiten liggen. Bekijk tijdens de wedstrijd elkaars werk; vaak vallen er nog foutjes uit te halen.
\item \textbf{Sprokkel puntjes}. Als je er niet uit komt, schrijf dan op wat je wel hebt bewezen. Dat kan relevant zijn voor het bewijzen van de betreffende opgave. Als je op de goede weg zat, kun je daar vaak nog deelscores voor krijgen. Sowieso blijkt uit resultaten van voorgaande jaren dat niet vaak voor een opgave alle punten worden gescoord. Als je niet uit een deelopgave komt, mag je het resultaat dat daarin bewezen moet worden wel gebruiken om de volgende deelopgave op te lossen.
\item \textbf{Blijf niet vastzitten in verkeerde gedachten.} Het is vaak verstandig een probleem vanuit een ander gezichtspunt te bekijken. Vaak helpt het gegeven termen om te schrijven of gegevens te manipuleren. Als je weinig vooruitgang boekt, kun je ook aan een andere opgave gaan werken en iemand anders naar jouw opgave laten kijken.
\item \textbf{Vind een patroon.} Als je bijvoorbeeld iets moet bewijzen voor alle $n \in \mathbb{N}$, probeer dan kleine gevallen: kijk wat er gebeurt voor $n = 1$ of $n = 2$. Ontdek een patroon en bewijs dat dit patroon doorzet bij grotere getallen.
\item \textbf{Houd het gezellig.} Het is niet zeker of je er goed van gaat presteren, maar op deze manier heb je in elk geval een leuke dag.
\end{itemize}
\vfill\mbox{}
\end{hoofdstukje} 